
**RAIJIN COMICS プレ創刊号シティーハンタースペシャル**  
RAIJIN COMICS早期创刊号的城市猎人特辑  

ISBN 	 	
雑誌扱い 	 

定価  
350円 	

初版  
2002年7月26日金曜日  


**収録作品等**

    - シティーハンターより、プリンセス・ユキ・グレースが登場する話の初回
    - その他北斗の拳など計5作品
    - CD-ROM、マウスパッド付属

    - 第一期的故事中，尤琪-格雷斯公主从城市猎人中出现  
    - 其他5部作品，如《北斗神拳》等  
    - 包括CD-ROM、鼠标垫  

**紹介**

    2002年7月26日金曜日発売。  
    2002年7月26日星期五开始销售。

    RAIJIN COMICSとは、コアミックスが送る英語版雑誌。コアミックスに所属する漫画家の過去の作品を英語化して、2002年冬より全米で発売される予定。それが日本において、英語学習漫画として8月26日より発売されることとなった。既に放送が始まっているラジオ番組「RAIJIN JUNK ENGLISH」と連動しており、番組はセイン＝カミュが担当している。  
    RAIJIN COMICS是由Core Mix出版的英文杂志，将于2002年冬季在美国发行。 在日本，它将于8月26日作为英语学习漫画发行。 它与已经开始播放的广播节目"RAIJIN JUNK ENGLISH "相联系，由Sein Camus负责该节目。  

    創刊準備号として0号が、北斗の拳の「ケンシロウ」フィギュア付でセブンイレブン限定で発売された。これはよく立ち寄るセブンイレブンに3週間ほど山積みになっていたが、現在では[コアミックスのホームページ](http://www.coamix.co.jp/)から申し込むと無料で配布されている。この無料配布版にはフィギュアはない。  
    第一期，No.0，只在Seven-Eleven发行，并配有北斗神拳中的"建次郎"形象。 这个东西在我常去的一家Seven-Eleven店堆了大约三周，但现在如果你从[Core Mix网站](http://www.coamix.co.jp/)申请，就可以免费发放。 在这个免费分发的版本中没有数字。  

    当初、RAIJIN COMICSの購読申込は半年間と一年間の定期購読でしかも一括払いのみ（1冊550円と1回につき送料100円の24回あるいは48回分）であり、一年間定期購読者の特典として約23cmの特大ケンシロウフィギュアが用意されていた。しかし、一年間予約者向けの新たな特典としてシティーハンターの特殊版画3種が加わり（フィギュアを含めて計4点からの1点選択）、3箇月定期購読も用意され、クレジットカードによる分割払いもサポートされるようになった（これは7月15日より）。  
    起初，RAIJIN COMICS只提供半年和一年的订阅，只需一次性付款（每本书550日元，加上100日元的运费，24期或48期），一年的订阅者可获得一个23厘米的特大号肯斯罗塑像作为奖励。 然而，作为一年期订户的新福利，增加了三幅特别的《城市猎人》印刷品（包括人物在内的四项选择之一），同时还提供三个月的订阅，支持信用卡分期付款（从7月15日起）。  

    あまり売れ行きがよくなさそうな推察を容易にさせるこのようないきさつを考えると、今回のシティーハンタースペシャルも、発売の経緯がわかる気がする。  
    鉴于这段历史，让人很容易猜测销售情况可能不那么好，所以很容易理解《城市猎人》特辑的发布。

    このプレ創刊号には、前述のラジオ番組、セイン＝カミュ吹き込みのシティーハンター音声ドラマ、シティーハンタースクリーンセイバーが収録されているCD-ROMが付属し、マウスパッドまでついてくる。  
    这期预刊附带上述的广播节目、包含由塞恩-卡缪配音的《城市猎人》音频剧的CD-ROM、《城市猎人》屏幕保护程序，甚至还有鼠标垫。


    このグッズ目当てでかなりの量が売れるだろうが、果たして本購読に繋がるかどうかは疑問が残る。アメリカでは確かに、これまで並行輸入版しか入ってこなかった漫画が読めるということもあって（アメリカのYahooにあったF.COMPOファンサイトでは、輸入されたオールマンに掲載されていたF.COMPOをわざわざ英語に翻訳していた人がいた）、かなりの数が出るだろう。しかも第2号からはF.COMPOも掲載予定である。アメリカのコアな漫画ファンには知名度の高い北条司の作品が英語で、しかも2本立てで読めるということで人気を博すことは予想できる。  
    我相信他们会因为这些好东西而卖出很多份，但它们是否会导致完整的订阅是值得怀疑的。 在美国，当然可以读到这部漫画，直到现在，它还只有平行进口版（在美国Yahoo的F.COMPO粉丝网站上，有一个人不厌其烦地把出现在进口的《艾伦》中的F.COMPO翻译成英文），所以我相信会有相当多的拷贝。 我认为。 此外，F.COMPO计划在第2期中出现。 美国核心漫画迷熟知的北条司先生的作品可以用英文阅读，而且是双幅作品，这必然会受到欢迎。

    しかしそれを日本で、しかも英語学習と銘打って売るという企画がよく通ったものだと感心する。なぜなら、本気で英会話を身につけようとしている人々はすでに英会話スクールに通っているだろうからだ。わざわざ漫画で学ぶ者が出てくるとは思えない。バンチの広告にあったように、「あのセリフを英語で言えばどうなるか」という純粋な興味を満たすことにはなろうが。  
    然而，令我印象深刻的是，以"英语学习 "为名在日本销售的计划是成功的。 这是因为认真学习英语的人可能已经在参加英语会话学校。 我不认为有人会不辞辛苦地从漫画中学习。 正如邦奇广告所说，它可能会满足人们对 "如果我用英语说这句话会发生什么 "的真正兴趣。

    存在意義にはなはだ疑問が生じる雑誌である。  
    该杂志存在的意义是非常值得怀疑的。  

    （敬称略）

　
　
	トップページへ戻る
Copyright 1996-2003 Rix All rights reserved.
Privacy Policy & Site Info.
